# Домашнее задание к лекции 4.1 «Реляционные базы данных и SQL»

## Базовое задание:
Необходимо выбрать все данные из таблицы `books` (если используется сервер Нетологии, то база данных `global`, если нет, то дамп базы данных находится в [файле](resourses/)) и вывести их на странице в виде таблицы.

Для подключения к базе данных на сервере Нетологии, нужно использовать хост `localhost`, а имя пользователя и пароль совпадают с именем пользователя и паролем к FTP.

## Расширенное задание:
Добавить возможность фильтровать данные по трем параметрам: ISBN, name, author. Для ввода данных для фильтрации следует использовать текстовые поля. Фильтр должен работать по принципу поиска введенной подстроки в любом месте строки (как мы разбирали во время лекции).

## Задание для самых отчаянных:
Фильтры должны суммироваться, т.е. если пользователь ввел фильтр по ISBN, который возвращает 3 записи, и при этом ввел фильтр по имени автора, который возвращает 2 записи, то в результате будут выведены записи, которые соответствуют фильтру по ISBN и по имени автора. При этом введенные значения фильтров должны сохраняться в полях для ввода после вывода страницы с результатами.

[Пример](http://university.netology.ru/u/vfilipov/homework.php), как все должно работать в «максимальной комплектации».

Рекомендую делать по порядку, от простого к сложному.